not null = tornar cadastro obrigatorio
null = caso não coloque nada ele permite a inclusão do registro
primary key = chave primaria
int = inteiro
decimal = valores decimais
varchar = variavel de caracteres usada em entradas de texto
char = comprimento fixo
CHAR é um tipo de dado de comprimento fixo e VARCHAR é de comprimento variável. Usamos CHAR quando os 
tamanhos que desejamos armazenar na coluna de uma tabela são de tamanho 
consistentes e semelhantes. Exemplo: Número de telefone, CEP, CPF, CGC, etc.
O VARCHAR é usado para guardar strings de tamanho variável e usa alocação dinámica de memória. O CHAR 
tem tamanho fixo e tem alocação estática de memória. Normalmente,
se o teu conteúdo é de tamanho fixo (ou muito semelhante) então o uso de CHAR trás melhor performance.
create database = cria o banco de dados
create table = cria tabela
use = seleciona o database que sera utilizado
drop database = exclui banco
drop table = exclui tabela
show databases = exibe os bancos de dados cadastrados
Alter table = alteração de tabelas
drop column = excluir coluna
add column = adicionar coluna
Change column = modificar tabela ou coluna
modify column = modificação de valor
rename to = renomear com o alter table
foreign key = chave estrangeira, semelhança com viajantes de outro pais só que os paises são tabelas viajando uma 
na outra
on delete cascade on update cascade = se um item for excluido ou alterado
os demais items relacionado ao item excluido se excluira ou alterara
tambem 
references = chamada de outra tabela para ligação chave estrangeira
insert into = inseri valores nas tabelas criadas no banco 
Select + * = selecione a tabela mais todas as colunas 
select = exibe a tabela selecionada no banco de dados
where = criterio de filtro para buscar no select
like = busca exatamente oq vc deseja
% = utiliza junto ao like para buscar caracteres coringas 
not like = busca que não possui um caracter especifico
between = comparador de busca entre numeros x e y, buscar entre 4000 e 5000 exemplo
not between = msm coisa mas na negação
Basicamente o change serve para renomear uma coluna, alterar o tipo, valor padrão etc. 
Enquanto o modify fica limitado apenas a alterações de tipo, valor padrão etc.
count = utiliza para contagem de registros no banco
avg = retorna a media dos registro ex.salarios
max = o valor maximo já cadastrado no banco
min = o valor minimo já cadastrado no banco
sum = soma de todos os registros
inner join = retorna dados relacionados em tabelas diferentes
Comando LEFT =
OUTER = 
HELIAS =
union all = união de 2 selects
reverse enginer = cria diagrama do codigo do banco
forward enginer = pega o diagrama e transforma em codigo

 

